# Appunti della lezione di giovedì 30 settembre 2021

Discorso sul regolamento didattico.

## Strumento e modifica strutturale e modifica elettronica esterna.

Strumento aumentato cosa ha di diverso da uno non aumentato?

Boulez scrive nelle partiture elementi esecutivi senza dire elementi tecnologici specifici.

Si può riseguire parte delle lezioni o accodarsi alle lezioni degli altri.

Ultima sessione utile per composizione è Febbraio/Marzo.

[Serious smile di Alexander Schubert](https://www.youtube.com/watch?v=JKd-lLVvizA)

- Aggiungere percorso teatrale
- aggiungere gli intertempi
- Come arrivare nei vari punti di arrivo

Posizionando gli intertempi sappiamo quanto c si mette per arrivare ad un punto o in un altro.

Posizionando degli intertempi significativi, possono essere utili per altri intertempi.

Mettere dei paletti per essere più consapevoli di quello che si sta facendo.

Strutturare tutto più a step in modo da capire dove si sta andando.

Video di Arianna sulla tastiera...

Algoritmi di riduzione del rumore, ma mantenendo il rumore e togliendo il suono.
